Программный интерфейс библиотеки — Python
-----------------------------------------

_Модуль: `minson`_

--------------------------------

#### `class InternalError(Exception)`

_Исключение_. Внутренняя ошибка в работе библиотеки.

#### `class ParseError(Exception)`

_Исключение_. Генерируется при ошибке разбора.

#### `class SerializeError(Exception)`

_Исключение_. Генерируется, если обнаружена ошибка при сериализации.

--------------------------------

### `class MinSONObject(object)`

Класс MinSON-объекта.

#### `def __init__(self, name_, value_)`

_Конструктор_. `name_` — имя объекта, должно быть строкой или `None` (для
безымянного объекта). `value_` должен иметь тип `str`, `int`, `float`, `bool`
или `None`, преобразуется в соответствующий MinSON-тип.

#### `def hasName(self)`

Проверяет, есть ли у объекта имя (идентификатор).

#### `def name(self)`

Возвращает имя объекта, если оно есть, или `None`.

#### `def value(self)`

Возвращает значение объекта соответствующего типа.

#### `def copy(self)`

Возвращает копию MinSON-объекта со всеми данными.

--------------------------------

### `class MinSONArray(MinSONObject)`

Класс MinSON-массива.

#### `def __init__(self, name_)`

_Конструктор_. `name_` — имя объекта массива, должно быть строкой или `None`
(для безымянного массива).

#### `def put(self, obj_)`

Переместить объект в массив. Возвращает `self` (для цепочек вызовов).

#### `def putValue(self, name_, value_)`

Помещает в массив MinSON-объект, создаваемый с помощью `name_` и `value_`.
Возвращает `self`.

#### `def putArray(self, name_)`

Создать пустой вложенный массив. Если `name_` — `None`, объект будет
безымянным. Также возвращает `self`.

#### `def update(self, from_)`

Обновляет/дополняет массив объектами из массива `from_`. Рекурсивно для
вложенных массивов. Возвращает `self`.

#### `def __setitem__(self, name_, value_)`

_Оператор присвоения элемента_. Помещает в массив MinSON-объект, создаваемый с
помощью `name_` и `value_`.

#### `def __contains__(self, name_)`

_Оператор проверки вхождения_. Проверяет, содержится ли в массиве объект с
указанным именем.

#### `def __getitem__(self, name_)`

_Оператор взятия элемента_. Возвращает значение объекта с указанным именем или
объект вложенного массива с таким именем.

#### `def __delitem__(self, name_)`

_Оператор удаления элемента_. Удаляет объект с указанным именем из массива.
_Внимание!_ Если объект (вложенный массив) до этого возвращался оператором
взятия элемента или итератором, то этот объект (ссылка на него) станет
невалидным.

#### `def pop(self, name_)`

Извлекает объект из массива по имени, возвращая его.

#### `def __len__(self)`<br>`def namedCount(self)`<br>`def unnamedCount(self)`

Возвращают общее число, число именованных и безымянных элементов массива.

#### `def __iter__(self)`

_Оператор итерирования_. Возвращает итератор, где каждый элемент — это
вложенный MinSON-объект.

#### `def iterkeys(self)`

Возвращает итератор, где каждый элемент — имя вложенного объекта. Только для
именованных объектов.

#### `def iterunnamed(self)`

Возвращает итератор, где каждый элемент — значение вложенного объекта или
объект вложенного массива. Только для безымянных объектов.

#### `def iterfrom(self, name_)`

Возвращает итератор по вложенным MinSON-объектам, начиная от элемента с
указанным именем.

--------------------------------

### Функции модуля

#### `def parse(str_)`

Разбирает MinSON-объект из текстового представления, содержащегося в `str_`.
Возвращает разобранный объект.

#### `def parseFile(filename_)`

Разбирает MinSON-объект, текстовое представление которого записано в файле
`filename_`. Возвращает разобранный объект.

#### `def serialize(obj_, is_pretty_=False)`

Возвращает текстовое представление MinSON-объекта `obj_` (с отступами и
переносами строк, если `is_pretty_ == True`).

#### `def serializeFile(obj_, filename_, is_pretty_=False)`

Записывает текстовое представление MinSON-объекта `obj_` (с отступами и
переносами строк, если `is_pretty_ == True`) в файл `filename_`. Возвращает
успешность операции (булевое значение).
